新手想學吉他買魚絲定鋼線？

如題 彈過鋼線 痛到仆街 又難“禁“

玩到起繭就唔痛

我知 不過味起之前就已經痛到想放棄

你想玩古典咪魚絲,流行曲咪鋼線囉

你想玩咩歌先？

流行曲掃下chord咁就鋼線啦

痛就一定會痛

係鍾意玩既一定捱到

咁姐係現時個d歌都係用全鋼線？

大部分都係
你幾時見人 busking用古典結他

咁想問下 e首歌如果初學既話 要練幾耐？

古典吉他 同現代點樣分

classical guitar 魚絲

我屋企個個都係同古典個d差唔多樣 不過係鋼線

你想做上定下
上者學scale
下者掃chord
兩者都學 -> 學mixing

識玩一定係魚絲

下 ，不過如果要彈既話 應該2個學哂

唔好笑我啦

咁應該前人將支classic上左鋼絲
其實無太大問題既 你咪練著先

彈一個月就唔痛啦

流行個d個樣係點 有無圖

如果你目標係好似咁拍到一條片
就真係要學埋mixing同recordings

只係掃chord唔難既

我好易放棄 同埋覺得屋企個個太重 彈一陣 只右手就會好酸

要學幾耐 同埋想問下 e首算唔算難彈

classic = 古典 = 魚絲
流行 = 網線 = 鳩掃chord彈流行曲

當然鋼線都有fingerstyle 可以彈得好好J
go search 鋼線結他with Google la

咁我屋企個個係鋼線了 唔該巴打

無人既

其實唔難
大部分都普通chord
學幾個月都差唔多
不過如果你禁chord禁得唔好 卡著可以卡好耐

幾個月咁耐 諗住12月彈

睇一個人有幾勤力嫁姐
日日都練自然學得快

只係記著啲chord 彈番出黎唔難
啲chord做緊咩 點解要用依個chord
知道自己彈緊咩先難
不過你咁急唔理著都得既

classic啲弦扭唔夠力支援到E tuning，好易斷

唔夠力支撐鋼線，打錯重打漏字自膠sorry

其實我唔記得係 鋼線support唔到classic
定classic support 唔到鋼線
sor

預支結他都唔靚嫁啦 由佢傷都照用咪算

係 幾百$ 既姐 仲要唔係我既

classic用唔到鋼線，弦扭因為係膠造(唔好講象牙，平嘢邊有 )，受唔到咁大力。
斷頸事少，陣間彈彈下打中自己先痛

無嫁啦 唔會叫樓主換線嫁嘛
因間換線又出一個post嫁啦
我意思係 佢時間少 與其怕傷 不如直接學左佢算

認同嘅，諗咁多重咩，學咗先講

呢首歌有冇chord譜

咁唔駛討論啦

佢彈啲chord好基本
望一望都知咩chord

google 頭2個都係 睇你鐘意邊個

有無人有彈過朝5晚9

想問下巴打 如果我剩係想彈個首歌,係咪剩係學個首歌既chord就OK ?

魚絲結他 - classical guitar
鋼線結他 - acoustic guitar

想學結他之前 首先要問自己想彈乜野 想追求係乜野
最常見會有人講
講古典就魚絲 流行曲就鋼線
其實係啱 又未必啱得哂
事實上 亦有好多人用魚絲結他彈流行曲

iu - friday

acoustic guitar

classical guitar

所以 就要問自己第二個問題 想追求係乜野

如果話係想自彈自唱 刷下chord
其實真係無所謂 視乎喜好去選擇
如果真係想去鑽研 或者係想玩獨奏solo
個人建議由classical guitar 學古典音樂開始入手會好D
因為classical guitar係好注重細節
無論係技術上 演奏上都係要求好高
對打好技術基礎係好有幫助 而且進步係好易明顯地感覺到

對於初學結他人士
令佢地最為苦惱 就係"禁"線"禁"到手指頭痛 起"枕"
其實呢個問題 原因基本上係有兩方面

1. 選擇過高"tension"弦線

弦線大概分為light medium heavy等級
可進入下列網站揀過先決定買邊種

2. "禁"線方法錯誤

有唔少人 尤其是自學者 "禁"弦時可能會出現2大錯誤:
i.) 並不是垂直"禁"弦
ii.) 用"過量"力量"禁"弦
由於呢兩大錯誤 用力不當 所以令到手指頭痛 / 出現"枕"

有人提到classical guitar換"鋼線結他線"
首先聲明 我係試過咁做
但個人係強烈唔建議
首先 classical gutiar 同 acoustic guitar結構上相似
但係亦有地方唔同
由於用金屬弦線關係 acoustic guitar構造上 係可以承受由此帶來張力
相反 classical guitar 未必可以承受到金屬弦線張力 因而導致琴頸變形
而classical guitar 琴橋一般都比acoustic guitar高
轉用金屬弦線 只會令到"禁"線難度增加
平白增加彈奏時痛苦

最後 想學結他 彈得好 彈得開心
花少少錢 正正經經去學
好過自己睇書 問人 不停走彎路

咁應該點''禁''? 痛到仆街

同埋想問下係咪剩係學我想彈個首歌既chord就OK?

現時見到A E F# C#M B

# 同埋M係咩來

ching有料

同埋點樣先知道首歌既掃法係點?

咩呀你唔係跟佢掃咩

#係高半度
M for major
m for minor

首歌咩key 你send你搵到個chord譜網出黎
youtube彈D key 的

如果你唔想彈其他歌咪係囉
睇你個樣都係趕聖誕彈比條女聽嫁啦

有2個 我都唔知邊個先岩

同埋我真係咩都唔識 係以前彈過下d好基本既音咁 已經唔記得哂 味學過掃法 上網睇又睇唔明 真心剩係想學到''朝5晚9''點睇就足夠

無女

下面

睇個柄

大部份鋼線個頭冇洞

解答之前
請post你而家支結他相上黎
否則無法對症下藥

下面 ? 好似上面d chord 易d咁

同埋我岩岩揾過 大部份都係A E chord 開頭 姐係同上面個個差唔多

跟個老師學啦
習慣咗錯嘅手勢以後好難改

我屋企有人識小小 可以問佢既

平野來 好似係

漏左講
音樂三元素係 和聲(弦) 節奏 旋律
你知道首歌既chord只係第一步
仲要知道佢節奏係點
係3/4 定 4/4 邊個位係重拍
每個chord既時值係幾多

旋律 如果係自彈自唱 可唔太著重

自彈自唱

ching 佢想兩個月速成
同佢講咁詳細無咩用

鋼絲囉咪
叫你post圖既巴打真係心水清

我係上面咪一早講左係鋼絲

巴打你最了解我

我睇個譜 剩係知道A 同 E係點睇 其他個d都唔知咩來

to be honest
你點都要搵個人教你
或者睇YouTube學都ok ge
因為要一步一步黎
其實掃chord可以白痴到唔需要識自己彈咩 所以可以飛過好多樂理野

如果你想跟番youtube彈
你要學D major key chord
D Em F#m G A Bm
學左D G A Em點禁
之後學bar chord
記左 F#m Bm兩個chord點禁
一開始可以一拍一拍咁彈 即是四下一小節 隻左手可以流暢咁轉chord之後先練右手掃pattern
再跟YouTube 嘗試下跟佢掃

至於用錯力 禁壞手勢個啲 係取捨
要速成 就要放棄一啲野

都叫你彈D

就咁睇
D弦線仲好新 係咪剛換/買無耐

如果係新換 對初學者黎講係比較辛苦
因為係要花少少時間 令到弦線張力去返正常水平

之前都提過
"禁"弦令到手指頭痛
係有兩大原因
1. 錯誤方法"禁"弦
2. "過量"力量"禁弦

我講點對應2.先

簡單少少既方法
第五格 第六弦
手指輕輕放在弦上
呢個時候撥弦線 基本上係無聲 (其實係有mute線聲 呢個係其中一個彈奏技巧)
呢個時候 右手不停撥弦 左手手指慢慢加力"禁"
去到一個位 當聽到可以彈到一個完整 無雜音
記住呢個力度 就係你"禁"弦時 大約力量
而其他格數弦線 都用呢個方法去"體驗"應該用幾多"力"去"禁"弦

好喇....都大約講一講1.
"禁"弦時 除左要手指頭同指板盡量垂直"禁"
手指亦要成弧狀
"禁"既位置 亦儘量貼近"fred"
大致上 就係咁

睇過kermit 不過都唔係好明 佢教個d音全部都睇唔到首歌 同埋掃Chord 又唔知佢講咩

D ?

下面份譜。。。

真心下面易D彈? btw 想問下巴打 佢個音做唔做得返條片咁既先 想90%做返好似條片咁

係 買左無耐 無咩彈

巴打好專業

我會 條條線 ''體驗''下

同埋 G音真係好難''禁'' 真心用盡辦法 手指太短

竟然係咁 第一次聽有人彈唔到G chords

雖然我都知我係對牛彈琴
但係既然出得Post
就想儘量講得完整少少

其實連登好多勁人
佢地只係不屑出手
我D淺薄知識
對佢地黎講真係不值一提

講返 其實速成真係唔難
大路野都係果堆chord
係bar chord要花少少時間
何況可以用half bar去代替
或者用capo 降低難度
問題係咁速成法 係無意思

真心 btw 其實2個''普'' 有咩分別?

連最簡單chord個圖都未識睇
仲可以講乜

去書局 買本台灣出 - 彈指之間
睇完頭果10個chapter
真係唔明先再問

俾錢上堂又唔願意
如果連花百幾兩百買書都孤寒
真係等其他ching接手

ching 佢得兩個月時間 只係練一首歌
彈到首歌就係佢最大意義

我無惡意 只係想講佢想速成 就要放棄一啲野
如果佢人生只係想彈一首歌
咁真係唔需要學其他野

點都好 真心欣賞你打咁長既文去教人睇
學習重點

我唔係唔願意 個百幾兩百 有咩所謂 最大問題係無時間

反而想知點練先練到快
爬格仔點爬都練似冇進步
而且記唔到啲音

我重點係想學到E首歌先 因為得2個月時間 其餘既野可以遲下再學返

我諗你首歌原key係 E
但係E key 難彈
所以降一度彈D key 唱D
或者係夾cable 彈D 唱E

姐係點

想練咩
電結他就爬格仔
木結就。。。 其實無咩用

再問就要學樂理

咁最後姐係 上面個個易d定下面個個

G音好難彈

唔出奇
320003

一般係有兩個"禁"法
1. 用無名指"禁" 第1弦
2. 用尾指"禁" 第1弦

1. 中指有機會mute左 第5弦
2. 要求尾指有一定靈活性

對初學者黎講 Bar chord 同 G
係比較有難度

無時間

我當年買本書
邊睇邊試
半晚唔駛就學識

已經失哂憶 初學者會遇到咩問題都唔記得了 thx for sharing!

爬格仔 你知唔知道係要練乜 同點練呢?

真係無時間

巴打唔好唔理我

買本書 再花半晚
都話無時間
咁真係無野好講

喂一開始所有chord都難彈嫁啦
去到bar chord你仲想放棄呀
吊那媽 頂硬上啦

真係速成學左首歌先 得返2個月時間

咁上定下易d

同埋片入面個個係彈 上定下

btw A同E chord 好易彈

結他

撳

掃chord好難
個節奏感好差

唔好講咁多 苦練啦

youtube彈下面 D key
我叫你彈下面 D key

巴打比我激死味

得2個月 唔想衰比人睇

你信又好 唔信又好
我講既 就係我所知最快速成方法

對初學者黎講
只係想彈好一首歌 乜野基本野都唔識 就盲目死練
我可以同你講
花少少時間去了解返 究竟應該點做
學返少少基本野 再去練想彈果首歌
一定快double以上

唔想我激死就努力禁好個chord佢啦

其實點解咁急

想練bar chord
相傳要練二指單吊結他

12月 想上台表現

個g音真係好難 尾指唔夠力 禁 第一線

我睇下聽日去唔去到買啦 btw 係咪咩書局都多數有？ 有無分唔同板本？

咁你真係加油啦

好驚柒 如果最後都係唔得 就放棄算

總之係台灣出 彈指之間就得
唔同版本 只係裡面既歌譜update
大體內容應該無乜改變

基本上 比較有規模書局都應該有

我唔洗一個鐘就得

拍片為証

挑戰下好既
每日都練 可以好快學到
最後都係睇學習態度

youtube search CAGED system

不過就咁禁chord 10分鐘就已經想休息

無問題
從來練習都係練一陣 休息再練 效果最好
你可以練三個字
休息兩三個鐘再練 一日練幾次咁
從來死磨唔係最有用 因為你要比時間你身體記住

btw 巴打 有無方法可以易d彈個G音 真係好難

咁不如搵人幫你彈算啦

唔想咁做 咁樣太無意思

G chord已經算易...

巴打 想問下個前奏點樣彈

練好哂啲chord先啦 未學行先學走
到到你可以彈哂成首歌先再解決前奏問題

咁既話 請問點樣掃法 我d chord 已經練緊

我睇片d人掃得太快